其實中國同香港仲行緊秦朝個套

古有秦始皇條pk 焚書坑儒 . 依家中國有「煽動顛覆國家政權罪, 唔啱聽就屌鳩你, 又有防火牆, block 9 啲人的思想信息 , 根本係現代阪焚書坑儒.

「車同軌，書同文」. 依家香港地粵語已經比人由學校入手慢慢消滅緊 , 仲有單程證落黎班仆街永遠老奉講普通話 , 寫殘體字 . 慢慢的同化字體語言

以前秦始皇起萬里長城同阿房宮動用大量人命 血汗 , 早兩年有高鐵 , 依家有 一帶一路 , ON 9 港珠澳, 又係多工傷同貴到仆街

根本咁撚多年都冇長進過.
( 但係秦朝都只係last 到14 年, 點解中共咁耐都仲未仆街死)

冇人理我

[閱]

因為秦亡期間賤民同貴族都識反抗

工業革命生產力質變，基本上都唔會餓死人。

勸君少罵秦始皇，焚坑事業要商量。祖龍魂死秦猶在，孔學名高實秕糠。百代都行秦政法，《十批》不是好文章。熟讀唐人《封建論》，莫從子厚反文王。

秦皇好受法家思想影響
大家有興趣不妨睇睇韓非子
會更明白呢個突破舊制而生嘅帝國運作